[{"id":0,"article":"Die Tropfsteinhöhlen sind ein Naturwunder, das sich in Deutschland findet. In den unterirdischen Gängen entstehen über Jahrtausende die schönsten Kristalle. Sie bestehen aus Calciumcarbonat und werden durch Säuren gebildet. Die Höhlen sind ein beliebtes Ausflugsziel für Naturliebhaber und bieten eine einmalige Erfahrung.","questions":[{"question":"Wo finden sich die Tropfsteinhöhlen?","answers":["Deutschland","Frankreich","Italien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie entstehen die Kristalle in den Höhlen?","answers":["Durch Säuren","Ohne Säuren","Durch UV-Licht"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wer besucht die Tropfsteinhöhlen gerne?","answers":["Kinder","Naturliebhaber","Touristen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die Erde ist bedeckt von riesigen Ozeanen und unzähligen Seen, die fast 71 Prozent ihrer Fläche einnehmen. Das Meer spielt eine entscheidende Rolle bei der Erhaltung des Klimas und der Versorgung mit Sauerstoff. Es gibt auch einige merkwürdige Tiere im Meer, wie den riesigen Schwarm von Südsee-Schildkröten, der jährlich an die 100 Millionen Exemplare umfasst.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent der Erde bedecken Ozeanen und Seen?","answers":["71%","100%","50%"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Rolle spielt das Meer im Klima?","answers":["keine","entscheidende","unwesentliche"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Südsee-Schildkröten gibt es pro Jahr?","answers":["10 Millionen","100 Millionen","1 Million"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die Korallenriffe um die Malediven sind eines der letzten großartigen Naturwunder auf unserem Planeten. Sie sind ein wichtiger Lebensraum für viele Meerestiere und Pflanzenarten. Die Riffe bestehen aus Kalkschalen von Korallen, die von kleinen Tieren namens Polypen gebaut werden. Diese Polypen leben in Kolonien und bauen ihre Schalen miteinander ab.","questions":[{"question":"Was bestehen die Korallenriffe um die Malediven aus?","answers":["Kalkschalen von Korallen","Sand und Steine","Wasser und Luft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie bauen die Polypen ihre Schalen ab?","answers":["Einzelnen","Miteinander ab","Niemals"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür sind die Korallenriffe um die Malediven wichtig?","answers":["Als wichtiger Lebensraum für viele Meerestiere und Pflanzenarten","Als beliebte Touristenziel","Als wichtiger Standort für den Fischfang"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die Korallenriffe der Großen Barriere sind einzigartige Ökosysteme auf der Erde. Sie umgeben das australische Festland und erstrecken sich über mehr als 2.300 Kilometer. Diese riesigen Strukturen werden von Korallen gebildet, die von kleinen Tieren namens Polypen hergestellt werden. Die Korallenriffe bieten vielen Fischen und anderen Meerestieren ein Zuhause. Sie sind auch sehr wichtig für die Welt, weil sie den Klimawandel beeinflussen.","questions":[{"question":"Wo befinden sich die Korallenriffe?","answers":["In der Südsee","Auf dem australischen Festland","In der Großen Barriere","Im Pazifik"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wer baut die Korallenriffe?","answers":["Krokodile","Fische","Polypen","Pinguine"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum sind die Korallenriffe wichtig für die Welt?","answers":["Weil sie viele Fische beherbergen","Weil sie den Klimawandel beeinflussen","Weil sie sehr groß sind","Weil sie schön aussehen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Wadden-Inseln sind ein einzigartiges Naturphänomen. Sie bestehen aus über 500 kleinen Inseln und Sandbanken an der Küste Schleswig-Holsteins. Diese einzigartigen Landschaften entstanden durch den Eiszeitalter und wurden von Meerebenen und Tiden beeinflusst. Heute sind die Wadden-Inseln ein wichtiger Lebensraum für viele Tiere, wie zum Beispiel Flamingos, Kraniche und Seehunde. Die Menschen nutzen diese Region auch für Freizeitaktivitäten wie Surfen, Schwimmen oder Wandern.","questions":[{"question":"Wo sind die Wadden-Inseln gelegen?","answers":["Norddeutschland","Schleswig-Holstein","Südfrankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann entstanden die Wadden-Inseln?","answers":["Im Mittelalter","Während des Eiszeitalters","In der Neuzeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere leben auf den Wadden-Inseln?","answers":["Flamingos, Kraniche und Seehunde","Haie, Delfine und Fische","Schwarze Kätze, Ratten und Mäuse"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die meisten Menschen kennen den Begriff \"Riesendinger\". Es ist ein Naturwunder in der Nähe von Dresden, das sich in einem Steinbruch gebildet hat. Der \"Riesendinger\" hat einen Durchmesser von etwa 12 Metern und eine Höhe von etwa 4 Metern. Er besteht aus Kalkstein und wurde erstellt durch Erosion des Steins über Jahrhunderte.","questions":[{"question":"Wo wurde der 'Riesendinger' sich gebildet?","answers":["In einem Steinbruch","Auf einem Berg","Im Meer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Art von Stein ist der 'Riesendinger' aus Kalkstein","answers":["Gneis","Basalt","Kalkstein"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie wurde der 'Riesendinger' erstellt?","answers":["Durch Abriss von Felsen","Durch Erosion des Steins über Jahrhunderte","Durch Menschenhand"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Wassertürme sind ein wichtiger Bestandteil der deutschen Landschaft und wurden zwischen dem 16. und 19. Jahrhundert errichtet. Es gibt in Deutschland etwa 10.000 solcher Türme, die meisten davon auf dem Land. Sie dienten ursprünglich als Wasserbehälter für die Bevölkerung und waren wichtig für die Hygiene und das Leben der Menschen in den Städten. Heute sind viele dieser Türme als Denkmäler geschützt und dienen auch als Touristenattraktion.","questions":[{"question":"Wann wurden die Wassertürme in Deutschland errichtet?","answers":["16. und 17. Jahrhundert","16. und 19. Jahrhundert","18. und 20. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Wassertürme gibt es in Deutschland?","answers":["5.000","10.000","15.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wozu dienten die Wassertürme ursprünglich?","answers":["als Befestigungen","als Wasserbehälter","als Wohnhäuser"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die meisten Vögel brüten im Frühjahr, aber einige Arten sind Ausnahmen davon. Beispielsweise bauen die Eisvögel ihre Nestern an den Polen und brüten im Juni. Das ist sehr interessant, weil es aufgrund der langen Nacht keine Tiere gibt, die sie fressen könnten.","questions":[{"question":"In welchem Monat brüten die Eisvögel?","answers":["Januar","Juni","Dezember"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo bauen die Eisvögel ihre Nestern?","answers":["Polen","Alaska","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum ist es für die Eisvögel interessant, dass aufgrund der langen Nacht keine Tiere gibt, die sie fressen könnten?","answers":["Weil sie dann sterben","Weil es sehr kalt ist","Weil es keine Nahrung gibt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die Welt ist voller Überraschungen. Ein Beispiel dafür ist die Biolumineszenz von Fischen. Diese Fische produzieren Licht durch chemische Reaktionen in ihrem Körper und verwenden es zum Kommunikieren oder zur Täuschung von Beutefischen. Es gibt viele Arten von bioluminiscenten Fischen, wie den Anglerfisch oder den Glühwürmchen-Fisch.","questions":[{"question":"Was sind chemische Reaktionen in Fischen?","answers":["Futterverdauung","Lichtproduktion","Atmung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür verwenden bioluminiscente Fische das produzierte Licht?","answers":["Zum Atmen","Zum Kommunizieren oder zur Täuschung von Beutefischen","Zur Erwärmung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Fisch produziert Licht?","answers":["Anglerfisch","Glühwürmchen-Fisch","Goldfisch"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Meeresfische in der Tiefsee sind extrem vielfältig und haben sich an die speziellen Bedingungen angepasst. Viele Arten sehen aus wie Fisch, aber sind tatsächlich andere Tiere. Ein Beispiel ist der Fangtooth-Fisch, dessen Zähne so lang sind wie sein ganzer Körper. Andere Fische haben große Augen, um Licht zu sammeln, da die Tiefsee sehr dunkel ist.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für einen Fangtooth-Fisch?","answers":["Ein bestimmter Fischtyp","Fangtooth-Fisch","Keine von oben genannten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum haben einige Fische große Augen?","answers":["Weil sie gerne schwimmen","Da die Tiefsee sehr dunkel ist","Weil sie gerne fressen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie sind sich Die Meeresfische in der Tiefsee angepasst?","answers":["Sie haben sich nicht angepasst","Sie sehen aus wie Fisch","Sie haben sich an die speziellen Bedingungen angepasst"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Wüste Namib ist die älteste und windigste Wüste der Welt. Sie befindet sich in Südwestafrika und umfasst eine Fläche von etwa 50.000 Quadratkilometern. Die Namib-Wüste ist bekannt für ihre atemberaubenden Felsformationen, einschließlich der majestätischen Sandsteinfelsen. Die Wüste ist auch Heimat einer Vielzahl von einzigartigen Pflanzen und Tieren, darunter die legendäre Welwitschia-Mirabilis, eine Art, die über 1.000 Jahre alt werden kann.","questions":[{"question":"Wo sich die Namib-Wüste befindet?","answers":["Südafrika","Südwestafrika","Namibia"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Quadratkilometer umfasst die Namib-Wüste?","answers":["20.000","50.000","100.000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Pflanze kann über 1.000 Jahre alt werden?","answers":["Baum","Palmstrauch","Welwitschia-Mirabilis"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die Erhebung der Alpen ist ein außergewöhnliches Naturwunder. In Deutschland gibt es mehr als 200 Gipfel oberhalb von 2.000 Metern Höhe. Der höchste Berg in Deutschland ist der Zugspitze mit einer Höhe von 2.962 Metern.","questions":[{"question":"Wie viele Gipfel in Deutschland liegen über 2.000 Metern Höhe?","answers":["150","200","250"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welcher Berg ist der höchste in Deutschland?","answers":["Zugspitze","Fugger","Schlossberg"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch liegt der Zugspitze?","answers":["2.000 Meter","2.500 Meter","2.962 Meter"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Erhebung des Mount Everest ist ein bemerkenswerter Naturwunder. Der höchste Berg der Welt erreicht eine Höhe von 8.848 Metern über dem Meeresspiegel und befindet sich im Himalaya-Gebirge in Nepal. Im Jahr 1953 wurde er zum ersten Mal bestiegen, seitdem werden viele Menschen jährlich auf seine Spitze gelangen.","questions":[{"question":"Wo sich der Mount Everest befindet","answers":["Alaska","Himalaya-Gebirge in Nepal","Kongo"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie hoch ist der Mount Everest","answers":["8.000 Meter","8.848 Meter","9.000 Meter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer bestieg den Mount Everest zum ersten Mal","answers":["Tenzing Norgay","Edmund Hillary","Albert Einstein"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Die größte Koralleninsel der Welt ist die Bikinimotoruola in Fidschi. Sie hat eine Fläche von etwa 39 Quadratkilometern und ist Heimat von über 1.000 Arten von Fischen und anderen Meerestieren. Die Korallen sind hier sehr alt, einige erreichen Alter von bis zu 2.000 Jahren.","questions":[{"question":"Wie groß ist die Bikinimotorola?","answers":["39 Quadratkilometer","200 Quadratkilometer","100 Quadratkilometer"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo sich die Bikinimotorola befindet","answers":["Fidschi","Papua-Neuguinea","Australien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Arten von Fischen und Meerestieren leben auf der Bikinimotorola?","answers":["100","1.000","10.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Salzalben sind eine einzigartige Tierart, die in den Alpen lebt. Sie haben eine weiße Haut und können bis zu 30 Zentimeter lang werden. Ihre Augen sind sehr groß und können sich bewegen, um ihre Umgebung besser zu beobachten. Die Salzalben ernähren sich von Insekten und kleinen Wirbeltieren.","questions":[{"question":"Wie lang können die Salzalben werden?","answers":["20 Zentimeter","30 Zentimeter","40 Zentimeter"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tiere fressen die Salzalben?","answers":["Pflanzen","Insekten und kleine Wirbeltiere","Fische"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie groß sind die Augen der Salzalben?","answers":["klein","sehr groß","mittelgroß"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Waddeninseln sind ein natürliches Naturwunder und liegen am Nordrand Europas. Sie bestehen aus 200 Inseln und sind Heimat von verschiedenen Tier- und Pflanzenarten. Einige der wichtigsten Arten sind die Seehunde, die Kegelrobben und die Gansfußkrabben. Die Waddeninseln sind ein wichtiger Lebensraum für viele Tiere.","questions":[{"question":"Wo liegen die Waddeninseln?","answers":["Am Südrand Europas","Am Nordrand Europas","Im Zentrum Europas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Inseln gibt es in den Waddeninseln?","answers":["100 Inseln","200 Inseln","300 Inseln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Tierart ist auf den Waddeninseln zu finden?","answers":["Seehunde, Kegelrobben, Gansfußkrabben","Haie, Delfine, Walrosse","Wale, Robben, Pinguine"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Die Korallenriffe der Weltmeere sind einzigartige Ökosysteme, die durch ihre Vielfalt und Schönheit beeindrucken. Sie sind Heimat für Millionen von Fischen und anderen Meerestieren. Die Koralle selbst ist ein tierischer Organismus, der Calziumcarbonat absetzt und dadurch die Basis für den Aufbau des Riffs schafft.","questions":[{"question":"Wofür ist die Basis für den Aufbau des Riffs?","answers":["Für Millionen von Fischen und anderen Meerestieren","FÜR CALZIUMCARBONAT","FÜR DEN AUFBAU DER KORALLE"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was setzen Korallen ab?","answers":["CALZIUMCARBONAT","Fische und andere Meerestiere","Kalk und Steine"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Fische und andere Meerestiere leben in den Korallenriffen?","answers":["Tausende","Millionen","Zehntausende"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die Schönheit der Natur ist vielfältig und beeindruckend. Ein Beispiel dafür ist die Biolumineszenz von Korallenriffen. Diese Fische haben ein besonderes Lichtorgan an ihrer Haut, das sie verwenden, um sich vor Fressfeinden zu schützen oder ihre Partner zu finden. Dieser Prozess wird auch als \"Glowing\" bezeichnet und ist einzigartig in der Natur.","questions":[{"question":"Was bedeutet die Biolumineszenz?","answers":["Ein besonderes Lichtorgan an der Haut","Eine Art von Fressfeinden","Ein Prozess, um sich vor Fressfeinden zu schützen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür verwenden die Fische das besondere Lichtorgan?","answers":["Um ihre Partner zu finden","Um sich vor Fressfeinden zu schützen","Um ihre Farbe zu ändern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird dieser Prozess auch genannt?","answers":["Glowing","Biolumineszenz","Lichtorgan"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Korallenriffe sind eines der interessantesten Naturwunder auf dieser Erde. Sie sind durch die Zuckerkonzentration im Wasser und das Vorhandensein von bestimmten Bakterien entstanden. Diese Bakterien können Photosynthese betreiben und erzeugen dadurch Sauerstoff, was für andere Organismen lebensnotwendig ist. Durch diese Zusammenarbeit gibt es in Korallenriffen eine Vielzahl an Arten, die sich darin ansiedeln können.","questions":[{"question":"Wie entstand das Korallenriff?","answers":["Durch die Sauerstoffkonzentration im Wasser","Durch die Zuckerkonzentration im Wasser und bestimmte Bakterien","Durch den Druck der Meereswasser"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Funktion haben bestimmte Bakterien in Korallenriffen?","answers":["Sie erzeugen Sauerstoff und Stickstoff","Sie betreiben Photosynthese und erzeugen dadurch Sauerstoff","Sie produzieren Vitamin C"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum gibt es in Korallenriffen eine Vielzahl an Arten?","answers":["Weil das Wasser sehr salzig ist","Durch die Zusammenarbeit zwischen Korallen und Bakterien","Weil das Korallenriff sehr tief ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Blauwespe ist ein einzigartiges Insekten-Phänomen, das sich nur in einigen Regionen Europas findet. Es handelt sich um eine Art von Wespen, die ihre Körperfärbung ändert, wenn sie sich paaren oder fortpflanzen. Dieser Prozess wird als \"Metamorphose\" bezeichnet und ist sehr selten bei Insekten vorkommend.","questions":[{"question":"Wo findet sich die Art von Wespen, die ihre Körperfärbung ändert, wenn sie sich paaren oder fortpflanzen?","answers":["Nur in einigen Regionen Asiens","Nur in einigen Regionen Europas","Nur in einigen Regionen Afrikas"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie wird der Prozess der Körperfärbung bei den Wespen bezeichnet?","answers":["Morphose","Metamorphose","Körperveränderung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie häufig tritt der Prozess der Körperfärbung bei Insekten auf?","answers":["Sehr oft","Sehr selten","Nur bei einigen Arten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Natur beherbergt einzigartige und faszinierende Erscheinungen. Ein Beispiel dafür ist die Biolumineszenz von Fischen in der Tiefsee. Diese Fische produzieren Licht durch chemische Reaktionen in ihrem Körper, um sich vor Feinden zu schützen oder um Partner zu finden. Dieses Phänomen kann man nur bei bestimmten Arten von Fischen beobachten und ist ein wichtiger Aspekt ihrer Überlebensstrategie.","questions":[{"question":"Was produzieren Fische in der Tiefsee durch chemische Reaktionen?","answers":["Laut","Energie","Licht"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum produzieren Fische in der Tiefsee Licht?","answers":["Um sich zu sonnen","Um Partner zu finden oder vor Feinden zu schützen","Um ihre Farbe zu verändern"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo kann man das Phänomen der Biolumineszenz bei Fischen beobachten?","answers":["Im Meer","In der Tiefsee","Im Süßwasser"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Erdbeeren sind wahrscheinlich die beliebtesten Früchte der Welt. Sie wachsen in vielen verschiedenen Ländern und haben eine Vielzahl von Geschmacksrichtungen. Einige Sorten sind sehr süß, während andere leicht sauer oder gar bitter schmecken. Die Erntezeit liegt zwischen Juni und September, je nachdem wo man sie pflanzt. In Deutschland gibt es viele Erdbeerplantagen, insbesondere in Brandenburg und Schleswig-Holstein.","questions":[{"question":"Wo wachsen die Erdbeeren in Deutschland?","answers":["In Bayern","In Brandenburg und Schleswig-Holstein","In Nordrhein-Westfalen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange dauert die Erntezeit für Erdbeeren?","answers":["Ein Monat","Vom Juni bis September","Drei Monate"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Sorten von Erdbeeren schmecken bitter?","answers":["Alle","Keine","Einige"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Die Tropen sind ein wahres Paradies für Vögel. Fast 40 Prozent aller Vogelarten leben in diesem Regenwald. Der Amazonas-Regenwald ist eines der größten und ältesten Ökosysteme der Welt, mit einer Vielfalt an Pflanzen- und Tierarten. Einige der interessantesten Tiere sind die Kaimanechse, die auf dem Wasser schwimmt, und die Ameisenkönigin, die ihre Arbeiterinnen in riesigen Kolonien leitet.","questions":[{"question":"Wie viel Prozent aller Vogelarten leben im Amazonas-Regenwald?","answers":["20%","30%","40%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist der Amazonas-Regenwald?","answers":["Ein kleiner Wald in Europa","Eines der größten und ältesten Ökosysteme der Welt","Eine Insel im Atlantik"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was leitet die Ameisenkönigin?","answers":["Ihre Arbeiterinnen in riesigen Kolonien","Ihr Königreich","Ihre Gesundheit"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die Korallenriffe im Roten Meer sind einzigartig und leisten einen wichtigen Beitrag zur globalen Biodiversität. Sie umfassen etwa 1.000 Kilometer und sind Heimat von mehr als 2.000 Fischarten. Die Korallen selbst sind eine Form von Polypen, die sich langsam abziehen und neue Korallen bilden. Dieser Prozess kann Jahrhunderte in Anspruch nehmen.","questions":[{"question":"Wie lang sind die Korallenriffe im Roten Meer?","answers":["100 Kilometer","1.000 Kilometer","10.000 Kilometer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Fischarten leben in den Korallenriffen im Roten Meer?","answers":["100 Fischarten","2.000 Fischarten","5.000 Fischarten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange benötigen die Korallen, um sich abzuziehen und neue Korallen zu bilden?","answers":["Jahre","Jahrzehnte"," Jahrhunderte"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},]